**Japanese only**

| [< プレビューサイトの使い方](./HowToUsePreview) | **ParaFla!ユーザ向け移行概要** | [作品データのWeb公開方法 >](./HowToFileUpload) |

# ParaFla!ソース利用者向け 作品移行方法
## ソース一式をダウンロード  
[Release](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/latest)ページより、「Source code」を選択してダウンロードします。  
<img src="./wiki/parafla3.png" width="100%">

## ソースの構成
「js」「css」「img」「music」「skin」はこの構成で、階層を変えないでください。  
![](./wiki/parafla2.png)

|フォルダ名|内容|
|----|----|
|js|Dan☆Oniのメイン。必須。|
|css|Dan☆Oniの色変化や、Canvasのサイズ管理など。必須。|
|img|Dan☆Oniの矢印やおにぎりの画像。必須。|
|music|楽曲用フォルダ。ここにmp3データ等を入れます。必須。|
|danoni|作品フォルダ。「danoni」の名前は作品名に合わせて自由に変えて良い。 <br> 同じ階層であれば、作品別にフォルダをいくつでも置いたり増やして良い。<br>（現行のswfの公開形式と同じ）。<br>作品フォルダ内に複数の作品用htmlを置くこともできる。|
|skin|スキンファイル。設定するスキンに対応するcss, jsファイルが入る。<br>未設定の場合は、デフォルトスキンとしてこのフォルダを使用。|

※作品フォルダは、jsやcss、musicフォルダと同じ階層に置く必要があります。  
　サブフォルダには対応していません。

※フォルダ内のファイルについては[ソースの構成](AboutSource)も必要に応じてご覧ください。

## 準備するもの (譜面コンバートの場合)  
- 譜面ファイル (dos.txt)
- 楽曲ファイル (通常、mp3ファイル)
- htmlファイル (「danoni」フォルダにあるサンプルの流用を推奨）
- ブラウザ (Chrome, VivaldiなどBlink系のブラウザを推奨)
- Xampp (ローカルプレイ時推奨。現在は必須ではありません。[インストール・設定方法はこちら](HowToLocalPlay))

## 実際のコンバート方法  
### 1-A. 譜面のコンバート（Chart Converter利用）
- Dancing☆Onigiri Chart Converterを利用したコンバート方法です。  
ツールにて譜面データやHTMLデータの変換が可能です。  
詳細は[Chart ConverterのWiki](https://github.com/cwtickle/danoniplus-converter/wiki)をご覧ください。  

### 1-B. 譜面のコンバート（従来の方法）

譜面ファイルについて、"&"を "|" で全置換します。  
- Before  
`
&left_data=230,250,270,...&down_data=250,290,310,...&
`
- After  
`
|left_data=230,250,270,...|down_data=250,290,310,...|
`

次の情報を譜面ファイルに付加します。   
`
|musicUrl=nosound.mp3|adjustment=0|
`  
adjustmentは、現行の譜面に対してどれだけ何フレーム早く/遅くするかを指定するかを設定します。  
この後で修正します。

この状態で、譜面ファイルの中身を全て選択し、  
サンプルページのソースにある下記の間に入れます。  
`
<input type="hidden" name="dos" id="dos" value='＜ここに譜面ファイルを入れる＞'>  
`

実際にはこんな感じになるはずです。改行OK。  
この中で囲ったものがDan☆Oniのコア部分になります。    
```html  
<input type="hidden" name="dos" id="dos" value='
   |musicTitle=プチ・マギエ,Napi,http://mart.kitunebi.com/|
   |difData=11W,Normal,3.5,x,10,5$11W,Hard,3.5,70,2,7|
   |setColor=0x9999ff,0xccffff,0xffffff,0xffff99,0xff9966|
   |frzColor=0x00ffff,0x6600ff,0xffff66,0xffff66|
   |startFrame=0|adjustment=0|
   |musicUrl=nosound.mp3|
   |left_data=264,857,1704,1873,1916,2043|leftdia_data=603,920,1492,1619,4351|down_data=899,1471,1556,1958,2170|
   |color_data=200,34,0xcc99ff,200,35,0x9966ff|
   |tuning=ティックル,http://cw7.sakura.ne.jp/|
'>
<div id="canvas-frame" style="width:600px;margin:auto;">
</div>
```

サンプルのhtmlファイルを利用しない場合は、  
以下の2行を&lt;head&gt;タグ内に入れてください。  
```html  
<script src="../js/danoni_main.js" charset="UTF-8"></script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="../css/danoni_main.css">
```  

### 2. 音楽ファイルの格納  
譜面ヘッダー中にある |musicUrl=nosound.mp3| を、実際のmp3ファイル名に変更してください。  
その後、指定した音楽ファイル(mp3)を、「music」フォルダに入れてください。  
この状態でhtmlファイルを開けば、一通り動作すると思います。  

### 3. 譜面ヘッダーによるパラメータの修正  
2.の状態では動作はしますが、ほとんどの場合タイミングがずれます。  
下記の譜面ヘッダー`adjustment`の数字を前後させることで、  
タイミングを合わせることが可能です。(マイナス可)   
使用頻度の高い譜面ヘッダーを下記に記載します。他については [譜面ヘッダー仕様](dos_header)を参照してください。  

|変数名|内容・使用例|
|----|----|
|adjustment|現行の譜面に対してどれだけ何フレーム早く/遅くするかを指定。<br>\|adjustment=40\||
|endFrame|楽曲終了時のフレーム数(分秒指定も可能)。<br>通常は楽曲データから取得するため不要だが、尺余りするときに使う。<br>\|endFrame=6000\| もしくは \|endFrame=1:40\||
|fadeFrame|フェードアウトするタイミングのフレーム数(分秒指定も可能)。<br>譜面別に指定が可能で、$で区切る。<br>\|fadeFrame=3600$7200\| もしくは \|fadeFrame=1:00$2:00\|
|titleSize|タイトル画面の曲名の文字サイズを変更。枠から外れる場合に使用。<br>\|titleSize=40\||

### 注意点  
- 譜面ファイル内の半角シングルクォートについて  
データを半角シングルクォートで括っているため、そのまま使えません。  
`*squo*`を入れることで作品中、半角シングルクォートに置き換えられます。  
その他の文字については[譜面データにおける特殊文字の取り扱い](SpecialCharacters)をご覧ください。

- 「music」フォルダについて  
.htaccess が使えるサーバであれば、入れておくことを推奨します。  
以下のように指定します。
<pre>
SetEnvIf Request_URI "\.(mp3|wav|ogg)$" deny_ref
SetEnvIf Referer <b>"cw7\.sakura\.ne\.jp"</b> !deny_ref
Order Allow,Deny
Allow from all
Deny from env=deny_ref
</pre>
太字のところはサーバによって読み替えてください。「\.」は「\\\.」で置き換えます。  

| [< プレビューサイトの使い方](./HowToUsePreview) | **ParaFla!ユーザ向け移行概要** | [作品データのWeb公開方法 >](./HowToFileUpload) |
